<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Noticias: Guerra Ucrania y Rusia ]]></title>
        <description><![CDATA[Canal de noticias sobre la actual guerra entre Rusia y Ucrania]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <category>Noticias</category>
        <item>
            <title><![CDATA[GUERRA EN EUROPA]]></title>
            <description><![CDATA[La ONU expulsa a Rusia del Consejo de Derechos Humanos, informa el corresponsal de La Vanguardia en Nueva York, Francesc Peirón.La Asamblea General de la Organización de Naciones Unidas (ONU) tomó este jueves una decisión cuya consecuencias preocupan incluso dentro de la institución por considerar que puede ser un precedente peligroso. El plenario de la ONU, en el que se sientan los 193 estados miembros, votó a favor de suspender la participación de Rusia en el consejo de Derechos Humanos después de las atroces imágenes que se han visto en la ciudad ucraniana de Bucha.]]></description>
            <guid isPermaLink="false">GUERRA EN EUROPA</guid>
            <dc:creator><![CDATA[Marta Sánchez]]></dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un vídeo muestra a soldados ucranianos ejecutando a militares rusos capturados, según 'The New York Times']]></title>
            <description><![CDATA[Los horrores de la guerra en Ucrania parecen no tener fin. Con las imágenes de la matanza  de Bucha aún recientes, el diario The New York Times ha verificado la autenticidad de un vídeo publicado el pasado lunes en un canal ruso de Telegram  en el que se puede ver a miembros del Ejército ucraniano ejecutando a soldados rusos capturados en los alrededores de Kiev. El vídeo fue grabado el 30 de marzo, el día que se inició la retirada de las tropas rusas en Dmytrivka, una aldea situada a unos 11 kilómetrosde Bucha, al oeste de Kiev. Las imágenes están cargadas de violencia y en ellas se puede apreciar cómo un soldado ucraniano dispara en repetidas ocasiones contra los rusos mientras están tendidos en medio de la carretera. Hay momentos que son  extremadamente violentos, en especial cuando unsoldado ucraniano dispara dos veces contra un soldado ruso herido en el suelo con la cabeza tapada por una chaqueta. Todavía está vivo. Graba a estospillos. Mira, todavía está vivo. Está jadeando, dice el ucraniano justo antes de volver a disparar de nuevo.]]></description>
            <guid isPermaLink="false">Un vídeo muestra a soldados ucranianos ejecutando a militares rusos capturados, según &apos;The New York Times&apos;</guid>
            <dc:creator><![CDATA[Desconocido]]></dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guerra en Ucrania Resumen de la guerra entre Ucrania y Rusia, 6 de abril| La Unión Europea aprueba el embargo al carbón ruso]]></title>
            <description><![CDATA[En el día 43 de guerra en Ucrania, baterías de las fuerzas prorrusas de Donetsk lanzan ataques continuos con cohetes y morteros.El portavoz del Kremlin, Dimitri Peskov, ha reconocido hoy, por primera vez, pérdidas significativas de tropas en Ucrania. El 'New York Times'ha verificado un vídeo que muestra a tropas ucranianas ejecutando a soldados rusos a los que habrían capturado cuando se retiraban de su posición al oeste de Kiev. De confirmarse, sería un crimen de guerra. Según la televisión estatal rusa, milicias con el apoyo de Moscú han evacuado a más deun centenar de civiles de un hospital de Mariúpol, aunque no hay constancia de dónde los llevan.]]></description>
            <guid isPermaLink="false">Guerra en Ucrania Resumen de la guerra entre Ucrania y Rusia, 6 de abril| La Unión Europea aprueba el embargo al carbón ruso</guid>
            <dc:creator><![CDATA[Desconocido]]></dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ Microsoft dice que interrumpió la infraestructura de hackeo rusa dirigida a Ucrania]]></title>
            <description><![CDATA[Microsoft usó una orden judicial para deshabilitar siete dominios de Internet que un grupo de hackers vinculado con la inteligencia rusa estaba usando para tratar de infiltrarse en las organizaciones de medios ucranianas, en un probable esfuerzo por apoyar la guerra de Rusia, dijo Microsoft este jueves.El grupo de hackers, mejor conocido en Estados Unidos por violar el Comité Nacional Demócrata en las elecciones de 2016, probablemente estaba tratando de usar intrusiones cibernéticas para brindar apoyo táctico para la invasión física y filtrar información confidencial, según Microsoft.Los hackers también estaban apuntando a instituciones gubernamentales y grupos de expertos en Estados Unidos y la Unión Europea involucradosen la política exterior, escribió Tom Burt, vicepresidente corporativo de Microsoft, en una publicación de blog.No quedó claro de inmediato qué tan exitosos fueron los intentos de hackeo. Microsoft se negó a comentar más allá de la publicación del blog.Es la segunda vez esta semana que una poderosa corporación o agenciagubernamental de Estados Unidos revela el uso de una orden judicial para atacar a los hackers acusados ​​​​de trabajar para la dirección de inteligencia militar de Rusia,GRU.Biden le pidió a Putin que ponga freno a los delitos cibernéticosLos movimientos reflejan las preocupaciones actuales de los funcionarios estadounidenses sobre posibles ataques cibernéticos de represalia rusos contra objetivos estadounidenses y una estrategia más agresiva para tratar de frustrar las operaciones de hackeo respaldadas por el estado.El Departamento de Justicia reveló este miércoles que había utilizado una orden judicial para interrumpir una red de miles de computadoras hackeadas controladas por otro grupo de hackers vinculado a GRU que podría haber sido utilizado en un ataque cibernético.Esa red de computadoras infectadas, conocida como botnet, era una amenaza para las empresas estadounidenses, particularmente para las que estaban comprometidas, y requería acción dado el entorno actual de amenazas, dijo el funcionario del Departamento de Justicia a los periodistas.Delito cibernético ruso: si bien algunos analistas han argumentado que el alcance completo de las capacidades cibernéticas rusas no ha asomado la cabeza en Ucrania durante la guerra, Burt dijo que Microsoft ha visto a casi todos los actores del estado-nación de Rusia involucrados en el actual a gran escala ofensiva contra la infraestructura crítica y las organizaciones gubernamentales en Ucrania.]]></description>
            <guid isPermaLink="false"> Microsoft dice que interrumpió la infraestructura de hackeo rusa dirigida a Ucrania</guid>
            <dc:creator><![CDATA[Sean Lyngaas]]></dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zelenski: La situación en Borodianka es mucho más horrible que en Bucha]]></title>
            <description><![CDATA[La situación en Borodianka, una pequeña localidad al noroeste de Kiev y evacuada recientemente por las tropas rusas, es mucho más horrible que en Bucha, según ha dicho el presidente de Ucrania, Volodivir Zelenski, a través de un vídeo. Hay más víctimas que en Bucha, dijo Zelenski en una alocución en un vídeo difundido esta noche en el que daba cuenta de los hechos bélicos de esta última jornada.]]></description>
            <guid isPermaLink="false">Zelenski: La situación en Borodianka es mucho más horrible que en Bucha</guid>
            <dc:creator><![CDATA[Desconocido]]></dc:creator>
        </item>
    </channel>
</rss>